由於消防隊長人手不足，積極向少數族裔人士招手，研究如何調整語文水準要求及宣傳，冀吸引他們投考。

連登仔都吹奏既消防都有南亞人入侵 點搞好

消防處舉行2017年年結記者會，處長李建日表示，去年消防處共招聘649人，預計今年會招聘647人，其中104人是主任級，543人是員佐級。李承認，近年投考消防處的人數有減少趨勢以致招聘困難，其中消防隊長未能招聘足夠人手填補空缺。

李指，招聘困難之一的原因是消防員體能需求較高，有30%至40%投考者在體能項目不合格，因此消防處現正全年招聘消防隊長，並積極向少數族裔人士招手，研究如何調整語文水準要求及宣傳，冀吸引他們投考。

針對西九高鐵站及港珠澳大橋預計今年內陸續啟用，李稱該處現正與內地相關部門商討合作指引。以一地兩檢為例，他指會以市民安全為先，並參考深圳灣口岸執行情況，以邊救援邊通報為框架，例如在隧道管道發生意外，雖然列車屬內地管轄，但管道屬香港管轄，該處會一邊救援一邊通報，並會以傷病者利益行先，將傷者送到最就近的醫院搶救。

至於港珠澳大橋，李稱正與澳門及珠海當局商討協調，但初步會以路段屬地作區分，即一旦在橋上發生意外，會根據肇事現場所屬的管轄區，由相關管轄區的消防處統籌拯救，但其他地區消防處亦會支援。

消防隊長人手不足？
勁多人考喎，考到入到學堂都篩好多人出嚟，要求極高，又要體能又要讀書叻又要醒目，俾你啲南亞人體能過到關，其他嗰啲關你過到咩？
標準高問題，你叫幾多南亞人去考都係過唔到㗎啦
政府好想搵外族溝淡紀律部隊咩？